[學術]發現逃學威龍中史測驗條問題根本問錯

平定安史之亂，使唐室轉危為安嘅名將係：
A，郭子儀
B，for boy 李光弼
C，李克勤 李克用
(冇講但根據情節應該係D)，朱溫

但根據歷史，郭子儀同李光弼都有份平定安史之亂
一條mc題目唔應該同時出現兩個岩既答案

Logan

發生在公元755年的安史之亂，是影響中國古代史進程的一次戰亂，盛唐由此終結，從此進入藩鎮割據的動盪時期。而說到平定此次兵亂的功臣，人們首先會想到兩個人：郭子儀和李光弼。這二位的功勳確實不可磨滅，郭子儀也因為重振唐朝江山而德高望重，一直享有很高的待遇和聲譽，不過郭子儀這個人有個缺點：不太善於整頓軍紀，其部隊紀律有點渙散，偶爾會在決定戰局的關鍵時期軍容慌亂，其實就具體戰術而言，他不如李光弼。李光弼精於用兵，在前線指揮若定，屢次力挫叛兵，尤其是常山、太原之戰，威震敵膽，名聞天下，被評為「戰功推為中興第一」，賜丹書鐵券，並且在凌煙閣留下畫圖。就具體戰功而言，李光弼超過郭子儀。

屌那星 中學老師出卷成日都出錯題目咖啦

因為問緊邊個名將，所以係李光弼

因為周星星睇錯咗，份卷真係寫李克勤